Op een dag - ze was iets ouder dan zeventien - reed ze door het hout dat steeg van de rand van de beek halverwege de heuvel, haar hoed schuin voor haar ogen, haar zachte, volle stem zingt melodieus, toen haar paard, een mooie jonge kastanje, gekocht door het kamp voor haar speciale gebruik, begon en schrok, en toen hinnikte.
Een antwoordende buur kwam van achter de bomen voor haar, en een ander paard draafde naar hen toe.
Het was gezadeld, maar ruiterloos, en Esmeralda stopte en zocht de eigenaar.
Hij was nergens te bekennen.
Ze dacht even na; toen kreeg ze naar beneden en onderzocht de grond, voor, onder andere prestaties, zij had de kunst van het volgen verworven en zeer weinig van de mannen bezeten scherpere ogen of scherpere oren dan de hare.
Ze vond al snel de sporen van het paard en, met haar teugel over haar arm, volgde hen naar een kleine open plek aan de rand van de stroom.
En daar zat een jonge man in een houding van neerslachtigheid, met de zijne hoofd rustend op de ene hand, de andere slap hangend naast hem.
Bij het horen van haar nadering probeerde hij overeind te komen, maar zonk weer naar beneden en greep de revolver vast die hij uit de zijne had getrokken gordel, staarde haar vragend aan.
Esmeralda's snelle ogen merkten op dat hij jong was, dat zijn ogen waren blauw, zijn haar geel en gekruld; een lichte gouden snor om zijn bovenlip.
Hij was gekleed in een ruig pak, met hoge rijlaarzen en een rood shirt.
